---
title: "Introducción a la Seguridad Informática."
date: "2020-06-01 08:10:00"
description: "Te traemos un curso sobre Seguridad informática para que te inicies en este hermoso mundo."
type: "cursos"
tags: ["curso", "seguridad", "informatica", "introduccion", "hacking", "estico"]
category: ["Cursos"]
img: "https://intl-blog.imgix.net/wp-content/uploads/2019/07/costes-seguridad-informatica-portada.jpg?auto=format%2Cenhance%2Ccompress"
authors: ["PatoJAD"]
---



En esta ocasión de alguna forma nos permitimos listar una serie de publicaciones relacionada entre sí con el fin de generar unos **conceptos básicos** como base para la seguridad informática. Muchos relacionan esto con el “hacking” lo cual por tener las mismas bases es perfectamente válido.

El contenido es netamente lectura, sin videos de por medios porque comprende muchos conceptos que son requeridos para comenzar a entender si queremos entrar en este mundo. En el campo de la informática una forma de aprender es probando y realizando cosas. Sin embargo **soy partidario de que debemos tener un poco de conocimiento teórico previo** que nos ayudará a entender que pasa y muchas veces a resolver inconvenientes.




## Las publicaciones



* {{< textlink url="/redesyseguridad/2020/01/direcciones-ips-nuestra-huella-en-la-red/" text="Direcciones IP: Nuestra Huella en la Red" >}}
* {{< textlink url="/redesyseguridad/2020/02/qué-hay-detrás-de-una-ip/" text="¿Qué hay detrás de una IP?" >}}
* {{< textlink url="/redesyseguridad/2020/02/servidor-ftp-qué-es-instalando-nuestro-propio-servidor/" text="Servidor FTP qué es, instalando nuestro propio servidor" >}}
* {{< textlink url="/redesyseguridad/2020/02/comandos-ftp/" text="Comandos FTP" >}}
* {{< textlink url="/redesyseguridad/2020/02/ftp-problemas-de-conexion-port-y-pasv/" text="FTP problemas de conexion, PORT y PASV" >}}
* {{< textlink url="/programacion/2020/02/ingenieria-social-informatica/" text="Ingenieria social informatica" >}}
* {{< textlink url="/redesyseguridad/2020/02/que-es-la-virtualizacion/" text="¿Qué es la Virtualización?" >}}
* {{< textlink url="/redesyseguridad/2020/04/el-papel-de-javascript-en-la-seguridad/" text="El papel de Javascript en la seguridad" >}}
* {{< textlink url="/redesyseguridad/2020/04/servidor-proxy.-oculta-tu-identidad/" text="Servidor proxy. Oculta tu identidad" >}}



Con estas pocas lecturas alcanza para comenzar a entender los conceptos iniciales de la seguridad informática.




## Bonus



En este mundo es importante estar al día con los datos y las actualizaciones, por lo cual te dejamos un bonus que es realmente interesante para todos los usuarios centrados en la seguridad



* {{< textlink url="/redesyseguridad/2020/03/http/3-una-internet-mas-rapida/" text="HTTP/3 ¿Una internet mas rapida?" >}}




---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
